\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

On considère la classe \texttt{ABR}, dont le constructeur est le suivant
:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{class}\NormalTok{ ABR:}
    \KeywordTok{def} \FunctionTok{__init__}\NormalTok{(}\VariableTok{self}\NormalTok{, g0, v0, d0):}
        \VariableTok{self}\NormalTok{.gauche }\OperatorTok{=}\NormalTok{ g0}
        \VariableTok{self}\NormalTok{.cle }\OperatorTok{=}\NormalTok{ v0}
        \VariableTok{self}\NormalTok{.droit }\OperatorTok{=}\NormalTok{ d0}

    \KeywordTok{def} \FunctionTok{__repr__}\NormalTok{(}\VariableTok{self}\NormalTok{):}
        \ControlFlowTok{if} \VariableTok{self} \KeywordTok{is} \VariableTok{None}\NormalTok{:}
            \ControlFlowTok{return} \StringTok{''}
        \ControlFlowTok{else}\NormalTok{:}
            \ControlFlowTok{return} \StringTok{'('} \OperatorTok{+}\NormalTok{ (}\VariableTok{self}\NormalTok{.gauche).}\FunctionTok{__repr__}\NormalTok{() }\OperatorTok{+} \StringTok{', '} \OperatorTok{+} \BuiltInTok{str}\NormalTok{(}\VariableTok{self}\NormalTok{.cle) }\OperatorTok{+} \StringTok{', '}
                                                 \OperatorTok{+}\NormalTok{(}\VariableTok{self}\NormalTok{.droit).}\FunctionTok{__repr__}\NormalTok{() }\OperatorTok{+} \StringTok{')'}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}


\begin{minipage}{.60\linewidth}
  Ainsi, l'arbre binaire de recherche \texttt{abr1} ci- contre est créé
  par le code python ci- dessous

  \begin{Shaded}
    \begin{Highlighting}[]
      \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ n0 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ABR(}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{)}
      \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ n3 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ABR(}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{)}
      \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ n2 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ABR(}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, n3)}
      \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ abr1 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ABR(n0, }\DecValTok{1}\NormalTok{, n2)}
    \end{Highlighting}
  \end{Shaded}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.40\linewidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\linewidth]{arbre070.png}
  \end{center}
\end{minipage}


Dans tout le code, \texttt{None} correspondra à un arbre vide.

La classe \texttt{ABR} dispose aussi d'une méthode de représentation
(\texttt{\_\_repr\_\_} ), qui affiche entre parenthèses le contenu du
sous arbre gauche, puis la clé de l'arbre, et enfin le contenu du sous
arbre droit. Elle s'utilise en console de la manière suivante :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ abr1}
\NormalTok{    ((}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{), }\DecValTok{1}\NormalTok{, (}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, (}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{)))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Écrire \textbf{une fonction récursive} \texttt{ajoute(cle,\ a)} qui
prend en paramètres une clé \texttt{cle} et un arbre binaire de
recherche \texttt{a} , et qui renvoie un arbre binaire de recherche dans
lequel \texttt{cle} a été insérée.

Dans le cas où \texttt{cle} est déjà présente dans \texttt{a}, la
fonction renvoie l'arbre \texttt{a} inchangé.

Résultats à obtenir :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ a }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ajoute(}\DecValTok{4}\NormalTok{, abr1)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ a}
\NormalTok{    ((}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{), }\DecValTok{1}\NormalTok{, (}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, (}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, (}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{))))}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ ajoute(}\OperatorTok{-}\DecValTok{5}\NormalTok{, abr1)}
\NormalTok{    (((}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{-5}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{), }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{), }\DecValTok{1}\NormalTok{, (}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, (}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, (}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{))))}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ ajoute(}\DecValTok{2}\NormalTok{, abr1)}
\NormalTok{    (((}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{-5}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{), }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{), }\DecValTok{1}\NormalTok{, (}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, (}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, (}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{))))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

